
[glossary]
= Glossary of Terms
ifndef::localdir[]
:source-highlighter: rouge
:localdir: ../
endif::[]
:imagesdir: {localdir}/images

Definitions for terms used within the USFM/USX schema and diagrams.
[glossary]
hs:: Pattern: ``++/[\u0009\u0020]/++`` A single simple horizontal (non newline) whitespace character
HS:: Pattern: ``++/++``#$\{hs\}#``+++/++`` A sequence of more horizontal whitespace characters
Hs:: Pattern: ``++/++``#$\{hs\}#``++*/++`` A sequence of zero or more horizontal whitespace characters
nl:: Pattern: ``++/(?:\u000D?\u000A|\u000D)/++`` A single newline (as supported by all operating systems)
NL:: Pattern: ``++/++``#$\{nl\}#``+++/++`` A sequence of newline characters
ws:: Pattern: ``++/(?:++``#$\{hs\}#``++|++``#$\{nl\}#``++|$)/++`` A reducable whitespace character, including a single newline sequence
anyws:: Pattern: ``++/[\u0009\u000A\u000D\u0020]/++`` Matches any single reducible whitespace character, may split newline
WS:: Pattern: ``++/++``#$\{anyws\}#``+++/++`` A sequence of reducable whitespace characters
Ws:: Pattern: ``++/++``#$\{anyws\}#``++*/++`` A sequence of zero or more reducable whitespace characters
allws:: Pattern: ``++/[\u0009-\u000D\u0020\u00A0\u1680\u2000-\u200B\u2028\u2029\u202F\u205F\u3000]/++`` All possible whitespace characters including content whitespace. Matches a single character
WSNL:: Pattern: ``++/++``#$\{HS\}#``++++``#$\{NL\}#``++/++`` A sequence of non-newline whitespace up to and including a newline
TAGEND:: Pattern: ``++/(?:++``#$\{ws\}#``+++|(?=[\\|]|$))/++`` Delimits a marker
TEXTEND:: Pattern: ``++/(?=++``#$\{anyws\}#``++*\\|//|$)/++`` Delimits simple text
ATTRIBTEXTEND:: Pattern: ``++/++``#$\{Hs\}#``++(?=[\\|])/++`` Reducable characters following an attribute value
ATTRIBTEXT:: Pattern: ``++/(?:\\["\\=~/|]|[^\\"])+/++`` Matches text inside an attribute value (not including the quotes)
ATTRIBALL:: Pattern: ``++/(?:[^\\=|]|\\[\\=|~/])+(?=\\)/++`` Matches a default attribute value string
ATTRIBNAME:: Pattern: ``++/[a-zA-Z_][a-zA-Z0-9\-_]*?/++`` Matches an attribute name
TEXT:: Pattern: ``++/([^\\/]|/(?!/)|\\[/~\\|])+?/++`` Matches simple text up to the next marker
TEXTNWS:: Pattern: ``++/.+(?=++``#$\{Ws\}#``++\\[^~/\\])/++`` Matches simple text without trailing whitespace
TEXTNOTATTRIB:: Pattern: ``++/(?:[^\\|]|\\[\\~/|])+/++`` Matches simple text up to the start of a sequence of attributes delimited by |
TEXTNOTATTRIBOPT:: Pattern: ``++/(?:[^\\|]|\\[\\~/|])*/++`` Matches simple text up to the start of a sequence of attributes delimited by | if present
IGNORELINE:: Pattern: ``++/[^\r\n]*/++`` Matches anything up to the end of the line. Used for ignoring everything up to the end of a line
PIPE:: Pattern: ``++/++``#$\{hs\}#``++*(?<!\\)\|++``#$\{hs\}#``++*/++`` Matches the attributes list delimiter of |
TLC:: Pattern: ``++/[0-9A-Z]{3}/++`` Three letter uppercase code including digits
VERSE:: Pattern: ``++/[1-9][0-9]*[\p{L}\p{Mn}]*(‏?[\-,][0-9]+[\p{L}\p{Mn}]*)*/++`` Verse number, including ranges and sequences
VID:: Pattern: ``++/[A-Z1-4]{3} ?[‏a-z0-9,\-:\p{L}\p{Mn}]*/++`` USX eid, sid, vid references
MID:: Pattern: ``++/[\p{L}\d_\-\.:]+/++`` Milestone sid or eid any identifier, in effect
HREF:: Pattern: ``++/(.*\/\/\/?(.*\/?)+)|((prj:[A-Za-z\-0-9]{3,8} )?[A-Z1-4]{3} \d+:\d+(\-\d+)?)|(#[^\s]+)/++`` href bible reference
